涂謹申：北京撕破臉皮求絕對控制，確保林鄭連任

有傳媒報道本周召開人大常委會將處理區議員宣誓問題，預料除有大批民主派區議員因而被DQ外，北京亦打算不作補選，索性由港府直接委任代替，亦會討論取消117個區議員選舉委員會議席。在北京，全國人大常委會法工委主任沈春耀今早會前被問到是否討論有關取消香港區議員資格的問題時未有回應，法工委副主任張勇被問到會議是否有香港議程時同樣未有回應。油尖旺區議員涂謹申今早在港台節目指，有關「吹風」相信是有人醞釀相關意見，可能是中央想控制選委會，以確保特首林鄭月娥連任。

涂謹申指，中央以往考慮到選委會的廣泛代表性，才定出區議會選委議席，代表港人參與特首選舉投票，直言北京現時想擁有絕對控制權所以就「撕破臉皮」，是中央「玩晒」，不會講求客觀性，只要求絕對控制。

提到有指建制派正游說北京取消5個俗稱「超級區議會」的立法會功能組別議席，涂謹申表示，過去建制派一直未能取得3席超區議席，加上以目前區議會議員比例，明年選舉超區議席甚至會輸到僅餘一席，建制派亦未能取得由區議員互選的區議會（第一）功能界別議席，加上其他功能團體亦可能非建制派佔優，因此建制派希望作修改，可能改由「一會一票」，增加建制派控制的屬會選票，以增加建制派取得議席機會。

涂坦言有關做法肯定是倒退，但慨嘆現時已無一國兩制，「市民都睇化咗（中共）點玩」，認為中共現時已「做到幾盡」，如DQ立法會議員、任意拘捕等，現時再有新舉動已「唔係特別有意思」。他指中共現在無任何顧慮，絕對可做到取消議席及DQ區議員等舉動，認為中共已無視民意，「有軍隊、警察、國安法等，無嘢可以攔阻（中共），隨心所欲，想做咩都可以做」。

他直指中共已認定投票給非建制派的港人就是敵人，相信將來內地人來港換走土生土長港人，有信心所有選舉議席都可以過半數直接控制後，才會「做返轉頭」。

港共政權下，冇人care邊個做扯線公仔

躝喇 使撚佢將個現實情況再講一次俾大家知咩

佢冇講建設民主中國 還香港真正既一國兩制已經好好了

政改改經露出狐狸尾巴啦

依家先黎講

識唔識政治
黃藍營都咁憎林鄭條八婆 點會比佢再做多5年？

何況習大大比香港人更憎佢